## Работа 3. Обработка изображения в градациях серого
автор: Егорова А.Е.
дата: 01.05.2020

url: https://gitlab.com/AlexaEgorova/egorova_a_e/-/tree/master/prj.lab/lab03#

### Задание
1. Подобрать и зачитать небольшое изображение **S** в градациях серого.
2. Построить и нарисовать гистограмму **H_s** распределения яркости пикселей исходного изображения.
3. Сгенерировать табличную функцию преобразования яркости. Построить график **V** табличной функции преобразования яркости.
4. Применить табличную функцию преобразования яркости к исходному изображению и получить **L**, нарисовать гистограмму **H_L** преобразованного изображения.
5. Применить CLAHE с тремя разными наборами параметров (визуализировать обработанные изображения **C_i** и их гистограммы **H_C_i**.
6. Реализовать глобальный метод бинаризации (подобрать порог по гистограмме, применить пороговую бинаризацию). Визуализировать на одном изображении исходное **S** и бинаризованное **B_G** изображения.
7. Реализовать метод локальной бинаризации. Визуализировать на одном изображении исходное **S** и бинаризованное **B_L** изображения.
8. Улучшить одну из бинаризаций путем применения морфологических фильтров. Визуализировать на одном изображении бинарное изображение до и после фильтрации **M**.
9. Сделать визуализацию **K** бинарной маски после морфологических фильтров поверх исходного изображения (могут помочь подсветка цветом и альфа-блендинг).


### Результаты

![](lab03.src.png)
Рис. 1. Исходное полутоновое изображение **S**

![](lab03.hist.src.png)
Рис. 2. Гистограмма **H_s** исходного полутонового изображения **S**

![](lab03.lut.png)
Рис. 3. Визуализация функции преобразования **V**

![](lab03.lut.src.png)
Рис. 4.1. Таблично пребразованное изображение **L**

![](lab03.hist.lut.src.png)
Рис. 4.2. Гистограмма **H_L** таблично-пребразованного изображения **L**

![](lab03.clahe.1.png)
Рис. 5.1. Преобразование **C_1** CLAHE с параметрами: порог ограничения контраста = 40, размер плитки сетки 8х8.

![](lab03.hist.clahe.1.png)
Рис. 5.2. Гистограмма **H_C_1**

![](lab03.clahe.2.png)
Рис. 5.3. Преобразование **C_2** CLAHE с параметрами порог ограничения контраста = 8, размер плитки сетки 8х8.

![](lab03.hist.clahe.2.png)
Рис. 5.4. Гистограмма **H_C_2**

![](lab03.clahe.3.png)
Рис. 5.5. Преобразование **C_3** CLAHE с параметрами порог ограничения контраста = 8, размер плитки сетки 2х2.

![](lab03.hist.clahe.3.png)
Рис. 5.6. Гистограмма **H_C_3**

![](lab03.bin.global.png)
Рис. 6. Изображение **S** до и **B_G** после глобальной бинаризации

![](lab03.bin.local.png)
Рис. 7. Изображение **S** до и **B_L** после локальной бинаризации

![](lab03.morph.png)
Рис. 8. До и после морфологической фильтрации **M**

![](lab03.mask.png)
Рис. 9. Визуализация маски **K**

### Текст программы

```cpp
@cpp_source@
```